[隔牆] Google Home Mini 被踢爆長期偷聽

Google’s Home Mini needed a software patch to stop some of them from recording everything

Google 智能喇叭出產至今最差的事, 由 Android Police 的 Artem Russakovskii 爆出. 他發現家中的 Google Home Mini 隨意地至幾乎全時間將他家中錄下一切聲音上載往 Google 的侍服器. Google 已確定 Google Home Mini 機頂的 Touch Sensor 出現了故幛.

所有智能喇叭設定當偵測到特定字詞如 Hey Google, Ok Google 後才開始錄音. 然後上載往 Google Server 再處理發回然後作出指令. 但 Google Home Mini 容許使用者將手指放在機頂作出相同錄音.

但 Artem 的 Google Home Mini 好像長時間感應到有手指在機頂然後錄音. 幸好當 Google Home Mini 錄音時會有顯示燈, 但並沒有其他聲音提示. 最後花了很多時間在歷史搜尋中找出了這事.

Google 的工程師努力不械下終於找出解決方法, 就是將該功能移除. 從此使用者必需用口令啟動錄音.

Google 給 Android Police 的聲明:

" We have learned of an issue impacting a small number of Google Home Minis that could cause the touch mechanism to behave incorrectly. We are rolling out a software update today that should address the issue. If you're having any additional issues, please feel free to contact Google Support at 1-855-971-9121. "

小數產品故障聽起來是個好消息, 但這對 Google 的形象來說是一個衝擊. 因為很多人也擔心家中的智能喇叭在私下錄音和上載往其他地方. 最差的事就是令用家回想這些憂慮. 特別現在大家已經開始擔心到底 Google 已經收錄了多小私人對話.

最後, Google 連最簡單的表面物料下隱藏的按鍵也弄不好, 這令人對他的硬件生產也帶有懷疑. 當然大家也希望在正式十月十九日開賣前能把一切弄妥.

俾人踢爆左，咪話故障囉

Google 的工程師努力不械下終於找出解決方法, 就是將該功能移除

又係尼d假新聞

呢招勁
偷聽完可以話係壞制

落個PATCH 熄左盞錄音燈, 聽到HEY GOOGLE OK GOOGLE 先著返

google不嬲毒過強國野
而家手機已經盡量減少用google d app

之前Google now果時都俾人爆過啦。

An俠：要訓練AI ML就咪咁自私啦